英美關注馬凱被拒入境 英大臣斥破壞言論新聞自由

英國外交部亞太事務國務大臣田銘祺（Mark Field）在Twitter表示，非常關注事件，指事件破壞《中英聯合聲明》及《基本法》保障的言論自由及新聞自由。

英國駐港領事館表示，港府至今仍未向馬凱解釋被拒入境原因，田銘祺今早按原定行程來港，已與《金融時報》人員會面，強調會向港府緊急跟進事件。田銘祺下午亦在Twitter上載與《金融時報》亞洲新聞編輯Jamil Anderlini會面的相片。田銘祺去年8月亦曾來港，與本地傳媒見面。

美國駐港領事館亦有回應事件，說法大致與上次馬凱被拒續簽證一樣，認為事件嚴重令人不安，批評港府此決定令人感到憂慮，這情況使人聯想到國際新聞從業員在內地面對的問題，有關做法亦不符基本法中相關原則。

一早無咗啦

走住黎屌有撚用咩鷹狗
你老母香港冇閪左言論自由好撚多年啦

Field 居然譯姓田

躝啦 死鬼佬

香港市不歡迎你

咁又點 係啊吹咩 出兵丫笨

肯打未

唔知保安局長入唔入到英美境呢

美靜左一排中期選舉,英就煩緊脫勾
支那就係咁搞小動作,睇下你仲玩得幾耐
1月1就25%稅,新年D工廠

係呀，咁點？

英國駐港澳總領事吳若蘭：一國兩制運行良好 英國不會收回香港

英國駐港澳總領事吳若蘭今午（十八日）一時在「UK in Hong Kong」Facebook專頁進行問答直播，最多港人提出的「英國會否取回香港？」問題被安排在第一條發問，吳若蘭直接了當地回答不會。她補充，英政府在四、五十年前便想過這一點，事實上香港確實屬於中華人民共和國，因此才與其構思了「一國兩制」的框架。她形容自主權移交後的二十年內，「一國兩制」運行得非常良好 （incredibly well），雖然香港與中國面對很多挑戰，但有絕對信心香港能克服它們，繼續繁榮。

18/8/2016

springfield 花花幼稚園

擺明回帶

sor 自膠

等睇香港連英國外交部亞太事務國務大臣都禁埋入境

外交護照不適用於本港

關注